被馬克龍訓話 與普京擊掌 沙地王儲受盡冷暖

2018年12月02日

被馬克龍訓話 與普京擊掌
沙地王儲受盡冷暖

法國總統馬克龍在G20峯會疑就卡舒吉事件向沙地王儲「訓話」。

【G20峯會】為期兩天的G20峯會前日在阿根廷布宜諾斯艾利斯舉行，各國恩怨浮上枱面，被指下令殺害異見記者卡舒吉（Jamal Khashoggi）的沙地王儲穆罕默德（Mohammad bin Salman）形單影隻，傳媒錄得法國總統馬克龍向他訓話，同受歐美冷落的俄羅斯總統普京就與他興奮擊掌，兩國關係似乎非比尋常。

穆罕默德在卡舒吉遇害不足兩個月後首次出國參與大型國際峯會，以證國內地位不變，但卡舒吉事件已盡毀外間對他的開明印象；報道指在場歐美元首在鏡頭前都極力避開他，從大合照上已看出端倪，穆罕默德被安排站到最右邊，合照後沒跟任何人握手或寒暄就獨自離去。力撐他的美國總統特朗普和女兒伊萬卡有跟他交談，但特朗普堅稱「彼此沒有深入討論」，白宮亦解畫稱雙方只是出於禮節寒暄，「總統跟在場所有領袖都有問好」。

法國總統馬克龍是另一個有公開跟穆罕默德談話的歐美領袖，兩人短暫交談約五分鐘，而由於咪高峯沒關好，傳媒錄得兩人對話。穆罕默德以英語說「不用擔心」，馬克龍回應「我確實擔心，我很擔心」，然後語帶責備對穆罕默德說「你永遠不聽我講」，對方就答說：「我有聽，我當然會聽。」

相關新聞：力主美國優先 特朗普獨鬥G19

特朗普普京互當透明

事後法國總統府承認兩人談及卡舒吉案，馬克龍表明歐洲希望國際代表參與調查，以增加透明度和可信性，與英國首相文翠珊出訪前在電視訪問的口徑一樣；兩人亦談及也門的戰事，馬克龍促請沙地循政治途徑解決紛爭。

被歐美孤立的沙地，在峯會與極權國家關係相對友好，傳媒拍到王儲和俄羅斯總統普京擊掌，平日不苟言笑的普京興奮大笑，有如多年不見的老友；有指兩國在石油輸出國組織（OPEC）下周會議前已暗中講好會一起減少石油供應，以抑制油價下跌，並在昨日就20億美元（156億美元）對俄投資再次見面。中國國家主席習近平亦釋出善意，與王儲在峯會會面。

相比之下，美俄領袖互當透明，在通俄案陰霾下的特朗普，揚言因為不滿俄羅斯跟烏克蘭的海上衝突，臨時取消與普京會面，埋位大合照時更在普京面前直行直過，沒握手亦沒有交談。普京本人沒有公開回應特朗普取消與他會面一事，但暗示若全球兩大核子國的領袖不交談，可能會有後果。而隨着峯會召開，歐洲國家領袖亦先後批評俄羅斯對烏克蘭的「侵略行動」。

美聯社

下一則
下一則
力主美國優先 特朗普獨鬥G19

力主美國優先 特朗普獨鬥G19
新美墨加貿易協議簽定
數千示威者高呼打倒G20

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

你馬克龍係乜水 咪又係美國條狗 民望插剩1/4
法國總統一代不如一代